\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{amsmath,amssymb,bbm,enumitem,etoolbox,hyperref,mathtools,multicol,theorem,stmaryrd,version}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\def \KK {\mathbbm K}
\def \NN {\mathbbm N}
\def \QQ {\mathbbm Q}
\def \RR {\mathbbm R}
\def \UU {\mathbbm U}
\def \ZZ {\mathbbm Z}

\begin{document}
\title{Maths en PC - évolutions prudentes}
\maketitle

\section{Intendance}

\section{Algèbre}

\begin{itemize}
\item[-] Groupe spécial orthogonal: en parler semble peu justifié dans
  la mesure où il n'a pas de grande utilité et où la notion de groupe
  n'est pas vue. Ça n'empêche pas de garder la classification de
  $\mathcal O_2(\RR)$... évidemment en s'appuyant sur le déterminant,
  mais sans introduire une notation et un vocabulaire inutiles!
\item[-] Notion d'orientation d'un espace (vectoriel réel de dimension
  finie) : le concept passe au dessus de la tête des élèves et n'est
  pas utilisé!
\item[-] Convexité: telle quelle, elle ne mène même pas à la convexité
  pour les fonctions qui aurait le mérite de fournir des inégalités
  utiles...
\item[+] Sommes directes: pourquoi se limiter aux familles finies? On
  pourrait alors prouver que les espaces propres d'un endomorphisme
  sont en somme directe sans se limiter à la dimension finie.
\end{itemize}

\section{Analyse}

\begin{itemize}
\item[+] Séries numériques: tout ce qui se fait en PCSI et en PC
  actuellement, pour les dégager de première année.
\item[+] Espaces $L^1(I)$, $L^2(I)$, $\ell^1$ et $\ell^2$: les
  introduire franchement, avec les notations afférentes ; pour avoir
  des normes, il faut pour certains prendre l'intersection avec
  $\mathcal C(I)$.
\item[+] Relations de comparaison: $o$, $O$ et $\sim$ même dans un
  cadre vectoriel.
\item[+] Convergences sur tout segment: leur apparition seulement en
  deuxième colonne est un peu absurde ; autant les mettre franchement.
\item[+] Classe $\mathcal C^1$ pour les limites de suites de
  fonctions: on devrait ajouter dans la conclusion le fait que la
  suite initiale (non dérivée) converge uniformément sur tout segment.
\item[-] Arcs paramétrés: ce qui reste n'a plus vraiment d'intérêt ;
  même la classe $\mathcal C^k$ ne sert à rien car on n'a même plus
  l'étude locale des points singuliers!
\item[-] Courbes et surfaces implicites: ce qui a été laissé n'a
  plus grand sens ; autant faire disparaître!
\item[-] Arcs paramétrés : il y a plus en deuxième colonne pour nous
  demander de ne rien dire qu'en première colonne pour en parler...
\item[+] Équations différentielles linéaires scalaires du second
  degré: leur résolution explicite était un aboutissement intéressant.
\end{itemize}

\section{Probabilités}

\begin{itemize}
\item[-] Notion de tribu : en l'état, elle ne sert à rien... on
  l'introduit puis on passe aux variables aléatoires discrètes, dont
  les lois font intervenir la tribu discrète!
\item[+] Existence de probabilités : on n'a qu'un pauvre théorème
  admis, pas vraiment utilisable donc pas vraiment utilisé, et on
  admet que les situations considérées en exercice ont un sens ; ce
  n'est pas très propre.
\item[-] Fonctions de répartition: une définition, une proposition,
  aucune application... aucun intérêt?
\end{itemize}

\end{document}